1 

 
По степи пустынной и знойной 
Бушует, порой, ураган,
И с даром обильным востока 
Богатый идет караван.
Верблюдов ведут бедуины 
По степи из дальней земли,
И ходом поспешным и плавным 
Степные идут корабли.
Бушует в степи непогода, 
Песчаный взвился ураган, 
- И сильнаго ветра порывом 
Засыпан песком караван
С-тех-пор на обширной пустыне 
Курган стоит стражем одним; 
- Там ветры пустынныя воют,
И бури бушуют над ним. 

К ПОРТРЕТУ.

Сейчас узнал его изображенье!
Кто так его искусно срисовал?
Немножко глупо выраженье, -
Но в этом виноват уж сам оригинал 


Русская Словесность. Стихотворения 3 


МЕЛОДИЯ.

Тиха прозрачная река.
Спокоен неба свод,
И голубыя облака
Глядятся в лоно вод.
Глубоким сном объят весь мир, 
Дубрава не шумит,
Лишь только изредка зефир 
С листками говорит.
На небе бледная луна
Видна сквозь мрак ветвей,
О берег плещется волна,
И свищет соловей,
И звуки полные тоской 
Внимаю я в тиши;
Они нашли ответ немой 
Во глубине души.

В АЛЬБОМ
(Из Байрона.)
Как на себя невольно обратят 
Вниманье странника холодныя гробницы, 
- Случайно привлекут задумчивый твой взгляд 
Стихов моих печальныя страницы. 
Промчится много лет, - забудешь ты поэта, 
И если вспомнишь ты как он тебя любил, 
Подумай, что угас он вдалеке от света, 
- И сердце здесь свое похоронил.

Покойно на светлых водах. 
По морю волна не бежит;
Но грустно и робко пловец 
На синее море глядит.
На ветвях уснул ветерок, 
И сладко уснула волна 
В широкой-лазурной дали.... 
Но моря страшна тишина!

ИЗ ГЕТЕ.


НОВОГОРОДКА.
(продолжение)

IV.
Помыслил — и совершилось!
Кантемир,
Раздались. колокола в великом Новгороде, загудели они по всему царству православному, и быстро несясь из края в край, селили по всей Руси уныние и слезную скорбь по внезапной кончине второй супруги державнаго царя и повелителя.
Нелепые толки словоохотливой черни носились повсюду в тысяче изменениях. Кратковременныя страдания и скорая смерть усопшей ежедневно применялись то к злому чародей- ству, то к неотвратимым наговорам, Истинных сынов отечества легковерие жаловало в крамольных преступни- ков; преступников, достойных казни, ограждали силь- ным покровительством и даже оправданием. Все жи- тели, с горестным предчувствием, ожидали чего-то нео-


СЫН ОТЕЧЕСТВА.

ИСТОРИИ, ПОЛИТИКИ, СЛОВЕСНОСТИ, НАУК И ХУДОЖЕСТВ,

 ПЯТАЯ.

ЧАИ

САНКТПЕТЕРБУРГ.
К ТИПОГРАФИИ В. СОКОЛОВА.


